[請廣傳]關於藏有攻擊性武器，一定要知

《公安條例》 第33條 在公眾地方管有攻擊性武器
今日就有四個義士因為呢條罪而無法保釋。

發夢過來人話你聽，呢條罪係一條非常容易＋非常嚴重既罪行，襲警都未必一定坐，但呢條坐硬，係無得社會服務令、無緩刑既罪。少至一個月，最多兩年。

咩野係藏有攻擊性武器？其實只要無合理解釋下，拎任何適合傷害他人的物品，即係差唔多所有物品，只要有攻擊意圖，都入到罪。就算答自衛/防身，入罪機會率都好高，因為香港法例香港人無權搵武器傍身，自衛，好多案例係無人受傷既情況下，答自衛/防身最後都有入罪&監禁。

合理解釋係咩？裝修工人帶工具出街、送貨工人帶工作用既界刀，呢D係合理解釋，但都會睇環境證據。今時今日，大多都會拉左你告左先，而個官都會唔俾你保釋，扔你入荔枝角一個月先上第二庭，就算你真係有合理解釋，都要睇個官點判，有案例都要去到上訴先還你清白，分分鐘坐完先上訴成功，一拉分分鐘錯過全個運動、未計金錢，絕對唔值。

惡法就點都係惡法，而家D狗經常搜身、查身份證，絕對會用呢條惡法去打擊示威者，一定要絕對小心，當然有人覺得，搵到合理理由就會無事，但以班狗既做法，盡量避免進入司法程序，唔好俾籍口佢地拉你先係最重要。

可能好多地方講得未夠清楚，有問題會盡答。

內地來港青年隨身帶摺刀囚2星期

【法律掃盲】究竟帶𠝹刀出街犯唔犯法？

推上去

推

繼續推

手足必須知

唔想再有手足比黑警屈

推啊

小心啊

陪審團行使否決權無需理由

推推推

求推求答